美國殿堂級影星卻德格拉斯（Kirk Douglas）辭世，享年103歲。

Kirk Douglas, Indomitable Icon of Hollywood's Golden Age, Dies at 103
3:32 PM PST 2/5/2020 by Mike Barnes and Duane Byrge

The actor starred in such films as 'Champion,' 'The Bad and the Beautiful,' 'Lust for Life,' 'Gunfight at the O.K. Corral' and 'Spartacus,' to name just a few.
Kirk Douglas, the son of a ragman who channeled a deep, personal anger through a chiseled jaw and steely blue eyes to forge one of the most indelible and indefatigable careers in Hollywood history, has died. He was 103.

“It is with tremendous sadness that my brothers and I announce that Kirk Douglas left us today at the age of 103,” his son Michael Douglas said in a statement obtained by People magazine. “To the world, he was a legend, an actor from the golden age of movies who lived well into his golden years, a humanitarian whose commitment to justice and the causes he believed in set a standard for all of us to aspire to.”

Douglas walked away from a helicopter crash in 1991 and suffered a severe stroke in 1996 but, ever the battler, he refused to give in. With a passionate will to survive, he was the last man standing of all the great stars of Hollywood’s Golden Age.

Nominated three times for best actor by the Academy of Motion Picture Arts and Sciences — for Champion (1949), The Bad and the Beautiful (1952) and Lust for Life (1956) — Douglas was the recipient of an honorary Oscar in 1996. Arguably the top male star of the post-World War II era, he acted in more than 80 movies before retiring from films in 2004.

The father of two-time Oscar-winning actor-director-producer Michael Douglas, the Amsterdam, New York native first achieved stardom as a ruthless and cynical boxer in Champion. In The Bad and the Beautiful, he played a hated, ambitious movie producer for director Vincente Minnelli, then was particularly memorable, again for Minnelli, as the tormented genius Vincent van Gogh in Lust for Life, for which he won the New York Film Critics Award for best actor.

Perhaps most importantly, Douglas rebelled against the McCarthy Era establishment by producing and starring as a slave in Spartacus (1960), written by Dalton Trumbo, making the actor a hero to those blacklisted in Hollywood. The film became Universal’s biggest moneymaker, an achievement that stood for a decade.

咁突然

都103，真係福壽全歸

2020

佢嗰代荷里活影星真係走得七七八八

寇比力克執導- 光榮之路/光榮何價 Paths of Glory (1957)

寇比力克執導- 風雲群英會 Spartacus (1960)

好似食女食得幾勁

佢兩父子都係出名食女

RIP 🌹

Dr. Pym 老豆
風雲群英會型到

後生靚仔到pk ，又型又有款，天生明星相

阿仔性癮大到要接受治療

兩父子有錢有面, 乜女都上到啦.

阿仔年紀都唔細

佢個仔有冇80

75

I am Spartacus

咁大年紀，真係百年歸老

3年前100歲訪問